【樓市冰封】中原:新盤料減價10%至20%傾銷

樓市交投淡靜，地產代理收入首當其衝。

對於行內開始裁員，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑直言，踏入十月份，樓市像是急凍了，「一、二手都唔得，雖然本月一手有1,200宗成交，但發現銀碼好細，佣金收入好少，等同平時的三分之一。」市況之低迷，他形容「同沙士差不多，係地產界沙士，因為好似瘟疫咁全部停晒。」

他表示，中原住宅部上月佣金2.6億元，本月暫錄約1.1億元，全月埋單約1.5億元，賬面計已蝕1億元，是中原今年2月以來首見紅，而虧損金額更創下歷史新高。

對於行業會否爆裁員潮，陳永傑認為，行業已旺了兩、三年，相信未來會有一個很大的淘汰潮，「整個行業起碼唔見四分一人」。中原現有五千人，以此計算，起碼不見一千人，至於是否這麼嚴重，要視乎樓市會否持續冰封。目前全港有近4萬名持牌代理，活躍人數則約2萬多人，如四分一人進入冰封狀態，年尾恐多達五、六千人會失業。

陳永傑展望後市，現時樓市受外圍影響，包括中美貿易戰，被美國嚇怕，擔心影響製造業而出現倒閉及裁員潮，「而家投資者驚先」。陳對代理前景不太悲觀，「通常差的時候，一手發展商大把資金，利潤又高，一減落來加大堆優惠，先住後付及包按，變咗沙士好多成交，08年11月又係，新盤一個月有三、四千宗成交」他預期未來一至兩個月，新盤或會出現傾銷，減價10至20%都不出奇。

狗咬狗

資訊發達年代
唔洗好似傳統咁要痴街招/去地產鋪睇先知邊到有買賣

但佢地重醒 狂開假盤

一手都有得skip代理? 好奇問下

又話成個商場都係睇樓客好忙嘅？

一手先更加可以skip

2手仲話要包車跟出跟入
叻既aa就識幫你鋤價

一手先冇得skip 跟agent買一手樓 發展商會俾佣agent 只要同agent傾好回佣一定著數過直接同發展商買

係囉我就諗一手點skip

其實都可以skip，但一定跟agent正好多

第一個就唔幫襯中原
有事就迫人停薪，連抄都費時，迫人自動離職

唔劈正仆街

之前恆地有個盤可以用恆地自己經紀，樓價少1%，加免三年管理費

Why 減價？有剛需，每日150人落香港？

賺夠 都想俾大家賺下